{
	id:"0",
	question: "html stand for________?
options:[
"HighText Machine Language",
"HyperText and links Markup Language",
"HyperText Markup Language",
"None of these",
],
correct: "HyperText Markup Language"
},
{
  "id": "1",
  "question": "¿Qué significa CSS en desarrollo web?",
  "options": [
    "Cascading Style Sheets",
    "Cascading Script Sheets",
    "Cascading Style Structures",
    "Central Style Sheets"
  ],
  "correct": "Cascading Style Sheets"
},
{
  "id": "2",
  "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es un lenguaje de programación web?",
  "options": [
    "HTML",
    "JavaScript",
    "Python",
    "PHP"
  ],
  "correct": "Python"
},
{
  "id": "3",
  "question": "¿Qué lenguaje se utiliza para dar estilo a una página web?",
  "options": [
    "HTML",
    "CSS",
    "JavaScript",
    "Java"
  ],
  "correct": "CSS"
},
{
  "id": "4",
  "question": "¿Cuál de las siguientes etiquetas HTML representa un encabezado de nivel 1?",
  "options": [
    "<h1>",
    "<h2>",
    "<h3>",
    "<h4>"
  ],
  "correct": "<h1>"
},
{
  "id": "5",
  "question": "¿Cuál de los siguientes términos NO está relacionado con el desarrollo web?",
  "options": [
    "SEO",
    "API",
    "GPU",
    "CMS"
  ],
  "correct": "GPU"
},
{
  "id": "6",
  "question": "¿Qué significa PHP en desarrollo web?",
  "options": [
    "Personal Hypertext Processor",
    "Preprocessed Hypertext Pages",
    "PHP: Hypertext Preprocessor",
    "Pre Hypertext Processor"
  ],
  "correct": "PHP: Hypertext Preprocessor"
},
{
  "id": "7",
  "question": "¿Cuál de las siguientes etiquetas HTML se utiliza para crear una lista ordenada?",
  "options": [
    "<ol>",
    "<ul>",
    "<li>",
    "<dl>"
  ],
  "correct": "<ol>"
},
{
  "id": "8",
  "question": "¿Cuál de las siguientes opciones representa un comentario en JavaScript?",
  "options": [
    "// Esto es un comentario",
    "<!-- Esto es un comentario -->",
    "/* Esto es un comentario */",
    "** Esto es un comentario **"
  ],
  "correct": "// Esto es un comentario"
},
{
  "id": "9",
  "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es un tipo de display en CSS?",
  "options": [
    "block",
    "inline",
    "hidden",
    "static"
  ],
  "correct": "hidden"
},
{
  "id": "10",
  "question": "¿Qué hace el siguiente código en JavaScript? \n\n var x = 10; \n function incrementar() { \n   x++; \n   return x; \n }",
  "options": [
    "Define una función para incrementar el valor de x",
    "Define una función para decrementar el valor de x",
    "Define una función para multiplicar el valor de x",
    "Define una función para dividir el valor de x"
  ],
  "correct": "Define una función para incrementar el valor de x"
},
{
  "id": "11",
  "question": "¿Qué etiqueta HTML se utiliza para cargar un archivo de JavaScript externo?",
  "options": [
    "<script>",
    "<js>",
    "<javascript>",
    "<link>"
  ],
  "correct": "<script>"
}








